**多林車站**位於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[嘉義縣](../Page/嘉義縣.md "wikilink")[阿里山鄉](../Page/阿里山鄉.md "wikilink")，為[林務局](../Page/行政院農業委員會林務局.md "wikilink")[阿里山森林鐵路](../Page/阿里山森林鐵路.md "wikilink")[阿里山線之](../Page/阿里山線.md "wikilink")[鐵路車站](../Page/鐵路車站.md "wikilink")，位於海拔1516公尺的多林站，它是沿用[日治時代的名字](../Page/台灣日治時期.md "wikilink")「多囉嘕」，或簡稱「多囉」。因「多囉嘕」語音艱澀，而改為「多林」，在民國53年3月才改名多林站。

## 車站構造

  - 車站左邊是辦公室，右邊是候車室，站房旁設有供蒸汽機車加水用的水鶴，不過現已停用。

## 利用狀況

  - 阿里山線(主線)的停靠站，僅為一般旅客或附近住戶搭乘的簡易招呼站。
  - 因受[八八風災影響](../Page/八八風災.md "wikilink")，曾於2008.8.8\~2017.9.1期間停駛。
  - 2017年7月5日起，本線復駛至十字路,每週三停靠郵輪式列車。
  - 2017年9月1日起,正班車恢復停靠本站。

時刻表：

` 往嘉義：中興號 312次 11：56開`
`                                                                                                                     `
` 往十字路：中興號 311次 11：10開`

## 車站週邊

## 歷史

  - 1912年10月1日：設立「トロエン驛」。
  - 時間不詳，改為「多囉嘕站」。
  - 1964年3月：改為「多林站」。

## 鄰近車站



[Category:1912年啟用的鐵路車站](../Category/1912年啟用的鐵路車站.md "wikilink")
[Category:阿里山鄉鐵路車站](../Category/阿里山鄉鐵路車站.md "wikilink")